---
author: Bénédicte Lambert
description: salade gourmande aux 2 courges et courgettes
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/salade-courges-crues.jpg
title: Salade de potiron et courge spaghetti crus
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 03/10/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 0 min
temps-preparation: 15 min
layout: recette
---

## Ingrédients

* 250g de potiron
* 300g de courge spaghetti
* 1 poivron
* 2 tomates
* 1 courgette
* 1/4 de bouquet de persil
* 1 gousse d'ail
* 1 citron
* 2CS d'huile d'olive
* sel, poivre

## Déroulé

1. Retirer la peau du potiron.  
2. À l'aide de la râpe, détailler le potiron.  
3. Couper la courge spaghetti en deux et gratter les spaghettis.  
4. Couper le poivron, les tomates et la courgette en petits dès.  
5. Hacher finement le persil et l'ail à l'aide d'un couteau.
6. Zester le citron.
7. Mélanger tous les ingrédients en ajoutant le zeste de citron au fur et à mesure en goûtant.
8. Assaisonner et manger aussitôt.  

### Astuces

Les légumes doivent être bien frais pour se râper facilement et apporter plein de vitamines.